\begin{thebibliography}{1}
\bibitem{microstrip_filters}
Hong, J.-S.; Lancaster, M. J.: \emph{Microstrip Filters for RF/Microwave Applications}. 2., überarb. Aufl. Hoboken, NJ: Wiley-Blackwell, 2011. ISBN 978-0-470-40877-3.

\bibitem{SchaltplanPCBV4}
Haussmann, Simon: \emph{Schaltplan\_PCB\_V4}, 15. April 2024. Institut für Robuste Leistungshalbleitersysteme, Universität Stuttgart. Online verfügbar unter: \url{https://ilias3.uni-stuttgart.de/ilias.php?baseClass=ilrepositorygui&cmdNode=z5:o1&cmdClass=ilObjFileGUI&cmd=sendfile&ref_id=4067155} (abgerufen am 19.05.2025).


\bibitem{Microstip}
Autor unbekannt: \emph{Microstrip}. In: Microwave101. Online verfügbar unter: \url{https://www.microwaves101.com/encyclopedias/microstrip} (abgerufen am 02.06.2025)


\bibitem{RF Band Pass Filter}
Cohen, Eyal: \emph{RF Band Pass Filter}. In: Medivague. Online verfügbar unter: \url{https://medivague.com/bpf-coupled-line-theory/} (abgerufen am 01.06.2025)


\bibitem{Parallel Coupled Lines}
Autor unbekannt: \emph{Parallel Coupled Lines}. In: LibreTexts Engineering. Online verfügbar unter: \url{https://eng.libretexts.org/Bookshelves/Electrical_Engineering/Electronics/Microwave_and_RF_Design_IV%3A_Modules_(Steer)/03%3A_Parallel_Coupled-Line_Filters/3.02%3A_Parallel_Coupled_Lines} (abgerufen am 01.06.2025)


\bibitem{Kalibrierung}
Latzel, Georg: \emph{SOLT Kalibrierung}. In: dl6gl Amateurfunk. Online verfügbar unter: \url{https://dl6gl.de/vnwa-kalibrierung.html} (abgerufen am 20.05.2025)
  
\bibitem{SParrameter}
Denisowski, Paul: S-Parameter verstehen. Rohde \& Schwarz GmbH \& Co. KG, o.J. Online verfügbar unter: \url{https://www.rohde-schwarz.com/de/produkte/messtechnik/essentials-test-equipment/spectrum-analyzers/s-parameter-verstehen_257831.html#gallery-7}, abgerufen am 18.05.2025.

\bibitem{NT-Skript}
Hesselbarth, Jan: Allgemein Wissen. In: Nachrichtentechnik 1. Nachrichtentechnik 1 Skript. Online verfügbar unter: \url{Nachrichtentechnik 1 Skript}, abgerufen am 20.05.2025.




\end{thebibliography}

%https://medivague.com/bpf-coupled-line-theory/
%https://eng.libretexts.org/Bookshelves/Electrical_Engineering/Electronics/Microwave_and_RF_Design_IV%3A_Modules_(Steer)/03%3A_Parallel_Coupled-Line_Filters/3.02%3A_Parallel_Coupled_Lines
\clearpage

%neu
%moudlation: 
%https://www.elektronik-kompendium.de/sites/kom/0211195.htm
%https://www.hs-schmalkalden.de/fileadmin/portal/Dokumente/Fakult%C3%A4t_ET/Personal/Roppel/Buch/Analoge_Modulationsverfahren.pdf
%https://50ohm.de/A_pm.html