\begin{thebibliography}{1}

\bibitem{SchaltplanPCBV4}
Haussmann, Simon: \emph{Schaltplan\_PCB\_V4}, 15. April 2024. Institut für Robuste Leistungshalbleitersysteme, Universität Stuttgart. Online verfügbar unter: \url{https://ilias3.uni-stuttgart.de/ilias.php?baseClass=ilrepositorygui&cmdNode=z5:o1&cmdClass=ilObjFileGUI&cmd=sendfile&ref_id=4067155} (abgerufen am 19.05.2025).

\bibitem{NT-Skript}
Hesselbarth, Jan: Allgemein Wissen. In: Nachrichtentechnik 1. Nachrichtentechnik 1 Skript. Online verfügbar unter: \url{Nachrichtentechnik 1 Skript}, abgerufen am 20.05.2025.

\bibitem{DAC}
Wikipedia: \emph{Digital-Analog-Wandler}. Letzte Änderung am 8. Mai 2024.  
Online verfügbar unter: \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Digital-Analog-Umsetzer} (abgerufen am 16.06.2025).

\bibitem{Verstärker}
Wikipedia: \emph{Verstärker (Elektrotechnik)}. Letzte Änderung am 30. April 2024.  
Online verfügbar unter: \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Verst%C3%A4rker_(Elektrotechnik)} (abgerufen am 18.06.2025).

\bibitem{Vorverstaerker}
Wikipedia: \emph{Vorverstärker}. Letzte Änderung am 21. Dezember 2024.  
Online verfügbar unter: \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Vorverst%C3%A4rker} (abgerufen am 30.06.2025).

\bibitem{Operationsverstaerker}
Wikipedia: \emph{Operationsverstärker}. Letzte Änderung am 11. Juni 2025.  
Online verfügbar unter: \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Operationsverst%C3%A4rker} (abgerufen am 30.06.2025).

\bibitem{Friis-Formel}
Wikipedia: \emph{Friis-Formel}. Letzte Änderung am 3. März 2025.  
Online verfügbar unter: \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Friis-Formel} (abgerufen am 30.06.2025).

\bibitem{Mischer}
Wikipedia: \emph{Mischer (Elektronik)}. Letzte Änderung am 14. Juni 2025.  
Online verfügbar unter: \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Mischer_(Elektronik)} (abgerufen am 01.07.2025).

\bibitem{Komparator}
Wikipedia: \emph{Komparator (Analogtechnik)}. Letzte Änderung am 5. September 2024.  
Online verfügbar unter: \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Komparator_(Analogtechnik)} (abgerufen am 02.07.2025).

\end{thebibliography}

\clearpage
